\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Junger weißer Drache}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Drache, chaotisch böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {133 (14W8+56)},
        speed       = {12 m, Graben 6 m, Fliegen 24 m, Schwimmen 12 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 18,
        dex = 10,
        con = 18,
        int = 6,
        wis = 11,
        cha = 12
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Ges +3, Kon +7, Wei +3, Cha +4},
        skills = {Heimlichkeit +3, Wahrnehmung +6},
        damage-immunities = {Kälte},
        senses = {Blindsicht 9 m, Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 16},
        languages = {Drakonisch, Gemeinsprache},
        challenge = 6
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Eisschritt}
        Der Drache kann sich über Eis bewegen und eisige Oberflächen erklimmen, ohne Attributswürfe ausführen zu müssen. Außerdem kostet ihn schwieriges Gelände, das aus Eis oder Schnee besteht, keine zusätzliche Bewegung.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Drache führt drei Angriffe aus: einen mit seinem Biss und zwei mit seinen Klauen.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 15 (2W10+4) Stichschaden plus 4 (1W8) Kälteschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=15 (2W10+4),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=4 (1W8),
%      plus-dmg-type=Kälte,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 11 (2W6+4) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+7,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=11 (2W6+4),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Kälteodem (Aufladung 5–6)}
        Der Drache atmet in einem Kegel von neun Metern Länge eisige Luft aus. Jede Kreatur im Kegel muss einen SG-15-Konstitutionsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 45 (10W8) Kälteschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
